# Article Tableau n° 47

Affections consécutives à l'inhalation de poussières d'amiante

<table>
<tbody>
<tr>
<td width="280">
<p align="center">DÉSIGNATION DES MALADIES</p>
</td>
<td width="120">
<p align="center">DÉLAI DE PRISE<br/>en charge</p>
</td>
<td width="280">
<p align="center">LISTE INDICATIVE DES PRINCIPAUX TRAVAUX<br/>susceptibles de provoquer ces maladies</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="280">
<p>A. - Asbestose : fibrose pulmonaire diagnostiquée sur des signes radiologiques spécifiques, qu'il y ait ou non des modifications des explorations fonctionnelles respiratoires. Complications : insuffisance respiratoire aiguë, insuffisance ventriculaire droite.</p>
</td>
<td valign="top" width="120">
<p align="center">20 ans</p>
</td>
<td rowspan="5" valign="top" width="280">
<p>Travaux exposant à l'inhalation de poussières d'amiante, notamment : </p>
<p>Travaux d'équipement, d'entretien ou de maintenance effectués sur des matériels ou dans des locaux et annexes revêtus ou contenant des matériaux à base d'amiante. </p>
<p>Application, destruction et élimination de produits à base d'amiante : </p>
<p>- amiante projeté ; </p>
<p>- calorifugeage au moyen de produits contenant de l'amiante ; </p>
<p>- démolition d'appareils et de matériaux contenant de l'amiante, déflocage.</p>
<p>Travaux de pose et de dépose de calorifugeage contenant de l'amiante.</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="280">
<p>B. - Lésions pleurales bénignes, avec ou sans modifications des explorations fonctionnelles respiratoires : pleurésie exsudative ; plaques pleurales plus ou moins calcifiées bilatérales, pariétales, diaphragmatiques ou médiastinales ; plaques péricardiques ; épaississements pleuraux bilatéraux, avec ou sans irrégularités diaphragmatiques.</p>
</td>
<td valign="top" width="120">
<p align="center">20 ans</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="280">
<p>C. - Dégénérescence maligne broncho-pulmonaire compliquant les lésions parenchymateuses et pleurales bénignes ci-dessus mentionnées.</p>
</td>
<td valign="top" width="120">
<p align="center">35 ans</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="280">
<p>D. - Mésothéliome malin primitif de la plèvre, du péritoine, du péricarde.</p>
</td>
<td valign="top" width="120">
<p align="center">40 ans</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="280">
<p>E. - Autres tumeurs pleurales primitives.</p>
</td>
<td valign="top" width="120">
<p align="center">40 ans</p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
